<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="animal_types">
        <item>গরু</item>
        <item>মহিষ</item>
        <item>ভেড়া</item>
    </string-array>
    <string-array name="animal_desc">
        <item>ক্রস ব্রিড দুগ্ধবতী গরু</item>
        <item>দুগ্ধবতী মহিষ</item>
        <item>গৃহপালিত ভেড়া</item>
    </string-array>
    <integer-array name="animal_icons">
        <item>@drawable/ic_animal_cow</item>
        <item>@drawable/ic_animal_buffalo</item>
        <item>@drawable/ic_animal_sheep</item>
    </integer-array>

    <string-array name="animal_details">
        <item><![CDATA[
            ## ক্রস ব্রিড দুগ্ধবতী গরুর জন্য খাদ্য তালিকা\n\n

            **400 কেজি ওজনের ক্রস ব্রিড গরুর জন্য**\n
            _ICAR-জাতীয় পশু পুষ্টি ও শারীরবিদ্যা ইনস্টিটিউট, আডুগোড়ি, বেঙ্গালুরু।_\n\n

            সংকলিত ও সম্পাদিত:\n
            ডাঃ ডি. রাজেন্দ্রন, ডাঃ এন. কে. এস. গৌড়া, ডাঃ এস. আনন্দন, ডাঃ লেথা দেবী, ডাঃ কে. এস. প্রসাদ এবং ডাঃ আরতবন্ধু সাহু\n\n

            **দানা মিশ্রণ:**\n
            এটি 30 ভাগ শস্য (ভুট্টা, ভাঙা চাল, বাজরা, জোয়ার বা ছোট বাজরার মিশ্রণ), 36 ভাগ তুষ ও ছোবড়া, 30 ভাগ খইল, 1.5 ভাগ লবণ, 1.5 ভাগ ক্যালসাইট এবং 1 ভাগ খনিজ মিশ্রণ মিশিয়ে তৈরি করা হয়।\n
            প্রস্তাবিত মাত্রা তিন ভাগে ভাগ করে খাওয়ান।\n\n

            **সবুজ পশুখাদ্য:**\n
            ভুট্টার ডাঁটা, বাজরা X নেপিয়ার হাইব্রিড ঘাস, প্যারা ঘাস, জোয়ার, গিনি ঘাস ইত্যাদি।\n
            প্রস্তাবিত সবুজ ঘাস এক ইঞ্চি লম্বা করে কেটে 2-3 বারে খাওয়ানো উচিত।\n\n

            **শুকনো পশুখাদ্য:**\n
            ধানের খড়, গমের খড়, জোয়ারের কড়বি, ভুট্টার কড়বি, শুকনো সুপারি পাতা, শুকনো ঘাস ইত্যাদি।\n
            প্রস্তাবিত মাত্রা এক ইঞ্চি লম্বা করে কেটে দুগ্ধবতী গরুগুলোকে খাওয়ান।\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## দুগ্ধবতী মহিষের জন্য খাদ্য তালিকা\n\n

            **450 কেজি ওজনের মহিষের জন্য**\n
            _জাতীয় পশু পুষ্টি ও শারীরবিদ্যা ইনস্টিটিউট, ICAR, আডুগোড়ি, বেঙ্গালুরু।_\n\n

            সংকলিত: ডাঃ ডি. রাজেন্দ্রন, ডাঃ কে. এস. প্রসাদ, ডাঃ পি. কে. মালিক, ডাঃ এন. কে. এস. গৌড়া, ইত্যাদি।\n\n

            **দানা মিশ্রণ:**\n
            33 ভাগ শস্য, 31 ভাগ তুষ ও ছোবড়া, 33 ভাগ খইল, 1 ভাগ লবণ, এবং 2 ভাগ খনিজ মিশ্রণ মেশান।\n
            প্রস্তাবিত মাত্রা তিন ভাগে ভাগ করে খাওয়ান।\n\n

            **সবুজ পশুখাদ্য:**\n
            ভুট্টা, বাজরা, নেপিয়ার হাইব্রিড ঘাস, প্যারা ঘাস, জোয়ার, গিনি ঘাস ইত্যাদি।\n
            যদি ডালজাতীয় পশুখাদ্য পাওয়া যায়, তবে 5 কেজি ডালজাতীয় পশুখাদ্য 1 কেজি দানা মিশ্রণের বদলে ব্যবহার করা যেতে পারে।\n\n

            **শুকনো পশুখাদ্য:**\n
            ধানের খড়, গমের খড়, জোয়ারের কড়বি, ভুট্টার কড়বি, শুকনো সুপারি পাতা, শুকনো ঘাস ইত্যাদি।\n
            প্রস্তাবিত মাত্রা এক ইঞ্চি লম্বা করে কেটে মহিষগুলোকে খাওয়ান।\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## ভেড়ার বাচ্চাদের ওজন বাড়ানোর জন্য খাদ্য তালিকা\n\n

            **ভেড়ার বাচ্চার ওজন: 15-50 কেজি**\n
            _ICAR-জাতীয় পশু পুষ্টি ও শারীরবিদ্যা ইনস্টিটিউট, আডুগোড়ি, বেঙ্গালুরু।_\n\n

            সংকলিত ও ডিজাইনকৃত: ডি. রাজেন্দ্রন, কৃষ্ণাপ্পা বালাগানুর, এস. আনন্দন, এম. গোপী, ইত্যাদি।\n\n

            **দানা মিশ্রণ:**\n
            30 ভাগ শস্য, 34.5 ভাগ তুষ ও ছোবড়া, 32 ভাগ খইল, 0.5 ভাগ খাবার সোডা, 1 ভাগ লবণ, এবং 2 ভাগ ভেড়ার খনিজ মিশ্রণ মেশান।\n\n

            **মোটা পশুখাদ্য:**\n
            বাদামের ডাঁটা, ডাল ও ভুট্টার ডাঁটা ও তুষ, ছোলা/শিমের ডাঁটা ও তুষ, হাইব্রিড নেপিয়ার ঘাস, প্যারা ঘাস, পরিপক্ক জোয়ার, গিনি ঘাস ইত্যাদি।\n
            সবুজ বা শুকনো পশুখাদ্য এক ইঞ্চি লম্বা করে কেটে দিনে 2-3 বার ইচ্ছামতো বা দানা মিশ্রণের সাথে টিএমআর (মোট মিশ্রিত রেশন) হিসাবে মেশিয়ে খাওয়ান।\n\n

            **নির্দেশিকা:**\n
            সর্বোত্তম বৃদ্ধির জন্য, দানা মিশ্রণ (আধা-নিবিড় পদ্ধতির জন্য 60%; নিবিড় পদ্ধতির জন্য 70%) ভালো মানের মোটা পশুখাদ্য (30-40%) সহ কিছু দিনের মধ্যে ধীরে ধীরে বাড়িয়ে খাওয়ান। বিদেশি বা ভারতীয় জাতের যেগুলোর ওজন বৃদ্ধির হার খুব ভালো (200 গ্রাম/দিনের বেশি), সেগুলোকে অ্যাসিডোসিস এড়াতে সঠিক যত্ন সহকারে উচ্চ দানা (75% দানা : 25% মোটা পশুখাদ্য) দিয়ে খাওয়ানো যেতে পারে। প্রত্যাশিত ফলাফলের জন্য পর্যায়ক্রমিক কৃমিমুক্তকরণ এবং স্বাস্থ্য পরিচর্যা সুপারিশ করা হয়।\n
        ]]></item>
    </string-array>
</resources>