<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="animal_types">
        <item>गाय</item>
        <item>म्हैस</item>
        <item>मेंढी</item>
    </string-array>
    <string-array name="animal_desc">
        <item>संकरित दुधाळू गाय</item>
        <item>दुधाळू म्हैस</item>
        <item>घरगुती मेंढी</item>
    </string-array>
    <integer-array name="animal_icons">
        <item>@drawable/ic_animal_cow</item>
        <item>@drawable/ic_animal_buffalo</item>
        <item>@drawable/ic_animal_sheep</item>
    </integer-array>

    <string-array name="animal_details">
        <item><![CDATA[
            ## संकरित दुधाळू जनावरांसाठी आहार तक्ता\n\n

            **400 किलो वजनाच्या संकरित गाईसाठी**\n
            _भाकृआनूप - राष्ट्रीय पशु पोषण तथा शरीरक्रिया विज्ञान संस्थान, अडुगोडी, बंगळुरू._\n\n

            संकलन आणि संपादन:\n
            डॉ. डी. राजेंद्रन, डॉ. एन.के.एस. गौडा, डॉ. एस. आनंदन, डॉ. लेथा देवी, डॉ. के.एस. प्रसाद आणि डॉ. आरतबंधु साहू\n\n

            **खाद्य मिश्रण:**\n
            हे 30 भाग धान्य (मका, तुटलेला तांदूळ, बाजरी, ज्वारी किंवा इतर लहान धान्य), 36 भाग कोंडा आणि चोथा, 30 भाग ढेप, 1.5 भाग मीठ, 1.5 भाग कॅलसाइट आणि 1 भाग खनिज मिश्रण मिसळून तयार केले जाते.\n
            शिफारस केलेली मात्रा तीन वेळा विभागून द्यावी.\n\n

            **हिरवा चारा:**\n
            मका चारा, बाजरी x नेपियर संकरित गवत, पॅरा गवत, ज्वारी, गिनी गवत इत्यादी.\n
            शिफारस केलेल्या हिरव्या चाऱ्याचे एक इंच लांबीचे तुकडे करून 2-3 वेळा द्यावे.\n\n

            **सुका चारा:**\n
            भाताचा पेंढा, गव्हाचा पेंढा, ज्वारीचा कडबा, मक्याचा कडबा, सुकलेले सुपारीचे सोल, सुके गवत इत्यादी.\n
            शिफारस केलेली मात्रा एक इंच लांबीच्या तुकड्यांमध्ये कापून दुधाळू गाईंना द्यावी.\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## दुधाळू म्हशींसाठी आहार तक्ता\n\n

            **450 किलो वजनाच्या म्हशीसाठी**\n
            _राष्ट्रीय पशु पोषण तथा शरीरक्रिया विज्ञान संस्थान, भाकृआनूप, अडुगोडी, बंगळुरू._\n\n

            संकलन: डॉ. डी. राजेंद्रन, डॉ. के.एस. प्रसाद, डॉ. पी.के. मलिक, डॉ. एन.के.एस. गौडा, इत्यादी.\n\n

            **खाद्य मिश्रण:**\n
            33 भाग धान्य, 31 भाग कोंडा आणि चोथा, 33 भाग ढेप, 1 भाग मीठ, आणि 2 भाग खनिज मिश्रण मिसळावे.\n
            शिफारस केलेली मात्रा तीन वेळा विभागून द्यावी.\n\n

            **हिरवा चारा:**\n
            मका, बाजरी, नेपियर संकरित गवत, पॅरा गवत, ज्वारी, गिनी गवत इत्यादी.\n
            जर कडधान्यांचा चारा उपलब्ध असेल, तर 5 किलो कडधान्याचा चारा 1 किलो खाद्य मिश्रणाऐवजी वापरता येतो.\n\n

            **सुका चारा:**\n
            भाताचा पेंढा, गव्हाचा पेंढा, ज्वारीचा कडबा, मक्याचा कडबा, सुकलेले सुपारीचे सोल, सुके गवत इत्यादी.\n
            शिफारस केलेली मात्रा एक इंच लांबीच्या तुकड्यांमध्ये कापून म्हशींना द्यावी.\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## कोकरांच्या वाढीसाठी आहार तक्ता\n\n

            **कोकराचे वजन: 15-50 किलो**\n
            _भाकृआनूप - राष्ट्रीय पशु पोषण तथा शरीरक्रिया विज्ञान संस्थान, अडुगोडी, बंगळुरू._\n\n

            संकलन आणि डिझाइन: डी. राजेंद्रन, कृष्णप्पा बालागनुर, एस. आनंदन, एम. गोपी, इत्यादी.\n\n

            **खाद्य मिश्रण:**\n
            30 भाग धान्य, 34.5 भाग कोंडा आणि चोथा, 32 भाग ढेप, 0.5 भाग खाण्याचा सोडा, 1 भाग मीठ, आणि 2 भाग मेंढी खनिज मिश्रण मिसळावे.\n\n

            **चारा:**\n
            भुईमुगाचा पेंढा, कडधान्यांचे देठ आणि टरफले, हरभरा/शेंगांचे देठ आणि टरफले, नेपियर संकरित गवत, पॅरा गवत, परिपक्व ज्वारी, गिनी गवत इत्यादी चाऱ्याची काही उदाहरणे आहेत.\n
            हिरवा किंवा सुका चारा एक इंच लांबीमध्ये कापून दिवसातून 2-3 वेळा जनावरांना आवडीनुसार द्यावा किंवा खाद्य मिश्रणासोबत TMR (एकत्रित मिश्रित रेशन) म्हणून मिसळून द्यावा.\n\n

            **मार्गदर्शक सूचना:**\n
            उत्तम वाढीसाठी, चांगल्या प्रतीच्या चाऱ्यासोबत (30-40%) खाद्य मिश्रण (अर्ध-बंदिस्त पद्धतीसाठी 60%; बंदिस्त पद्धतीसाठी 70%) काही दिवसांत हळूहळू वाढवत द्यावे. विदेशी किंवा भारतीय जाती ज्यांची वजन वाढ खूप चांगली आहे (200 ग्रॅम/दिवसापेक्षा जास्त), त्यांना ॲसिडोसिस टाळण्यासाठी योग्य काळजी घेऊन जास्त प्रमाणात खाद्य मिश्रण (75% खाद्य मिश्रण : 25% चारा) देता येते. अपेक्षित परिणामांसाठी नियमित जंतनाशक आणि आरोग्य सेवेची शिफारस केली जाते.\n
        ]]></item>
    </string-array>
</resources>