<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array translatable="false" name="languages">
        <item>English:en</item>
        <item>Tamil:ta</item>
    </string-array>

    <string-array name="animal_types">
        <item>பசு</item>
        <item>எருமை</item>
        <item>செம்மறி ஆடு</item>
    </string-array>
    <string-array name="animal_desc">
        <item>கம்பவாசல் கோவை பசு</item>
        <item>மிறைதீர்க்கும் எருமை</item>
        <item>வீட்டு செம்மறி ஆடு</item>
    </string-array>
    <integer-array name="animal_icons">
        <item>@drawable/ic_animal_cow</item>
        <item>@drawable/ic_animal_buffalo</item>
        <item>@drawable/ic_animal_sheep</item>
    </integer-array>

    <string-array name="animal_details">
        <item><![CDATA[
            ## கம்பவாசல் கோவை பசு தீவன பட்டியல்\n\n

            **400 kg கம்பவாசல் பசு**\n
            _ICAR-National Institute of Animal Nutrition and Physiology, Adugodi, Bangalore._\n\n

            தொகுத்தது மற்றும் திருத்தியது\n
            டாக்டர். டி.ராஜேந்திரன், டாக்டர். என்.கே.எஸ். கவுடா, டாக்டர். எஸ். அனந்தன், டாக்டர். லேதா தேவி, டாக்டர். கே.எஸ். பிரசாத் மற்றும் டாக்டர். ஆர்தபந்து சாஹு\n\n

            **கான்சென்ட்ரேட் கலவை:**\n
            30 பாகங்கள் தானியங்கள் (மக்காச்சோளம், உடைத்த அரிசி, கம்பு, சோளம் அல்லது சிறு களஞ்சி), 36 பாகங்கள் புனுக்களும் சுண்ணியும், 30 பாகங்கள் எண்ணெய் கூழ், 1.5 பாகம் உப்பு, 1.5 பாகம் கல்சைட், 1 பாகம் கனிம கலவை.
            ஒவ்வொரு நாளும் மூன்று முறை உணவாக கொடுக்கவும்.\n\n

            **பச்சை களவு:**\n
            மக்காச்சோளம், கம்பு X நப்பியர், பறா புல், சோளம், கினியா புல், இவற்றைப் பயன்படுத்தலாம்.
            ஒரு அங்குலமாக நறுக்கி தினம் 2-3 முறை கொடுக்கவும்.\n\n

            **உலர் களவு:**\n
            பாசி வைக்கோல், கோதுமை வைக்கோல், சோளம் வைக்கோல், மக்காச்சோளம் வைக்கோல், உலர்ந்த ஆரக்கா தோல், உலர்ந்த புல்கள், முதலியவை.
            ஒரு அங்குலமாக நறுக்கி பசுக்களுக்கு கொடுக்கவும்.\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## மிறைதீர்க்கும் எருமை தீவன பட்டியல்\n\n

            **450 kg எருமை**\n
            _National Institute of Animal Nutrition and Physiology, ICAR, Adugodi, Bangalore._\n\n

            தொகுத்தது: டாக்டர். டி. ராஜேந்திரன், டாக்டர். கே.எஸ். பிரசாத், டாக்டர். பி.கே. மாலிக், டாக்டர். என்.கே.எஸ். கவுடா, இவர்கள்.\n\n

            **கான்சென்ட்ரேட் கலவை:**\n
            33 பாகங்கள் தானியங்கள், 31 பாகங்கள் புனுக்களும் சுண்ணியும், 33 பாகங்கள் எண்ணெய் கூழ், 1 பாகம் உப்பு, 2 பாகங்கள் கனிம கலவை.
            ஒவ்வொரு நாளும் மூன்று முறை உணவாக கொடுக்கவும்.\n\n

            **பச்சை புல்:**\n
            மக்காச்சோளம், கம்பு, நப்பியர், பறா புல், சோளம், கினியா புல், இவற்றைப் பயன்படுத்தலாம்.
            தாவர பூசணிப் புல் இருந்தால், 5 கிலோ அளவுக்கு 1 கிலோ கான்சென்ட்ரேட் மாறாக கொடுக்கலாம்.\n\n

            **உலர் களவு:**\n
            பாசி வைக்கோல், கோதுமை வைக்கோல், சோளம் வைக்கோல், மக்காச்சோளம் வைக்கோல், உலர்ந்த ஆரக்கா தோல், உலர்ந்த புல்கள், முதலியவை.
            ஒரு அங்குலமாக நறுக்கி எருமைக்கு கொடுக்கவும்.\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## செம்மறி ஆடுகளுக்கான தீவன பட்டியல்\n\n

            **ஆடு எடை: 15-50 kg**\n
            _ICAR-National Institute of Animal Nutrition and Physiology, Adugodi, Bangalore._\n\n

            தொகுத்தது மற்றும் வடிவமைத்தது: டி.ராஜேந்திரன், கிருஷ்ணப்பா பாலகனூர், எஸ். அனந்தன், எம். கோபி, இவர்கள்.\n\n

            **கான்சென்ட்ரேட் கலவை:**\n
            30 பாகங்கள் தானியங்கள், 34.5 பாகங்கள் புனுக்களும் சுண்ணியும், 32 பாகங்கள் எண்ணெய் கூழ், 2 பாகம் உப்பு, 1.5 பாகம் கனிம கலவை. தினமும் 2-3 முறை கொடுக்கவும்.\n\n

            **பச்சை களவு:**\n
            பாசி வைக்கோல், பருப்பு புல், சோளம், பச்சை புல்கள் ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்தலாம். 45 நாட்களுக்கு ஒரு முறை இவற்றைப் பயன்படுத்தி அடையாளம் வைக்கவும்.\n\n

            **உலர் களவு:**\n
            மக்காச்சோளம் வைக்கோல், உலர்ந்த புல்கள், பாசி, கோதுமை வைக்கோல் போன்றவற்றை ஒரு அங்குலமாக நறுக்கி ஆடுகளுக்கு கொடுக்கவும்.\n
        ]]></item>
    </string-array>
</resources>
