<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="animal_types">
        <item>പശു</item>
        <item>എരുമ</item>
        <item>ചെമ്മരിയാട്</item>
    </string-array>
    <string-array name="animal_desc">
        <item>കറവയുള്ള സങ്കരയിനം പശു</item>
        <item>കറവയുള്ള എരുമ</item>
        <item>വളർത്തു ചെമ്മരിയാട്</item>
    </string-array>
    <integer-array name="animal_icons">
        <item>@drawable/ic_animal_cow</item>
        <item>@drawable/ic_animal_buffalo</item>
        <item>@drawable/ic_animal_sheep</item>
    </integer-array>

    <string-array name="animal_details">
        <item><![CDATA[
            ## സങ്കരയിനം കറവപ്പശുക്കൾക്കുള്ള തീറ്റ പട്ടിക\n\n

            **400 കിലോ ഭാരമുള്ള സങ്കരയിനം പശുവിന്**\n
            _ICAR-നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് അനിമൽ ന്യൂട്രിഷൻ ആൻഡ് ഫിസിയോളജി, അഡുഗോഡി, ബെംഗളൂരു._\n\n

            തയ്യാറാക്കിയത്:\n
            ഡോ.ഡി.രാജേന്ദ്രൻ, ഡോ.എൻ.കെ.എസ്. ഗൗഡ, ഡോ.എസ്. ആനന്ദൻ, ഡോ.ലതാദേവി, ഡോ.കെ.എസ്. പ്രസാദ്, ഡോ.അർത്ഥബന്ധു സാഹു\n\n

            **തീറ്റ മിശ്രിതം:**\n
            ഇത് 30 ഭാഗം ധാന്യങ്ങൾ (ചോളം, നുറുക്കരി, ബജ്റ, സോർഗം അല്ലെങ്കിൽ ചെറുധാന്യങ്ങൾ), 36 ഭാഗം തവിടും ചുള്ളിയും, 30 ഭാഗം എണ്ണ പിണ്ണാക്കുകൾ, 1.5 ഭാഗം ഉപ്പ്, 1.5 ഭാഗം കാൽസൈറ്റ്, 1 ഭാഗം ധാതു മിശ്രിതം എന്നിവ കലർത്തിയാണ് തയ്യാറാക്കുന്നത്.\n
            നിർദ്ദേശിച്ച അളവ് മൂന്നായി ഭാഗിച്ച് നൽകുക.\n\n

            **പച്ചപ്പുല്ല്:**\n
            ചോളപ്പുല്ല്, ബജ്റ X നാപ്പിയർ ഹൈബ്രിഡ് പുല്ല്, പാരാ പുല്ല്, സോർഗം, ഗിനിയ പുല്ല് തുടങ്ങിയവ.\n
            നിർദ്ദേശിച്ച അളവിലുള്ള പച്ചപ്പുല്ല് ഒരു ഇഞ്ച് നീളത്തിൽ അരിഞ്ഞ് 2-3 തവണകളായി നൽകുക.\n\n

            **ഉണങ്ങിയ തീറ്റ:**\n
            നെല്ല് വൈക്കോൽ, ഗോതമ്പ് വൈക്കോൽ, സോർഗം തണ്ട്, ചോളത്തണ്ട്, ഉണങ്ങിയ അടയ്ക്ക തോൽ, ഉണങ്ങിയ പുല്ലുകൾ തുടങ്ങിയവ.\n
            നിർദ്ദേശിച്ച അളവ് ഒരു ഇഞ്ച് നീളത്തിൽ അരിഞ്ഞ് കറവപ്പശുക്കൾക്ക് നൽകുക.\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## കറവയുള്ള എരുമകൾക്കുള്ള തീറ്റ പട്ടിക\n\n

            **450 കിലോ ഭാരമുള്ള എരുമയ്ക്ക്**\n
            _നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് അനിമൽ ന്യൂട്രിഷൻ ആൻഡ് ഫിസിയോളജി, ICAR, അഡുഗോഡി, ബെംഗളൂരു._\n\n

            തയ്യാറാക്കിയത്: ഡോ. ഡി. രാജേന്ദ്രൻ, ഡോ. കെ.എസ്. പ്രസാദ്, ഡോ. പി.കെ. മാലിക്, ഡോ. എൻ.കെ.എസ്. ഗൗഡ തുടങ്ങിയവർ.\n\n

            **തീറ്റ മിശ്രിതം:**\n
            33 ഭാഗം ധാന്യങ്ങൾ, 31 ഭാഗം തവിടും ചുള്ളിയും, 33 ഭാഗം എണ്ണ പിണ്ണാക്കുകൾ, 1 ഭാഗം ഉപ്പ്, 2 ഭാഗം ധാതു മിശ്രിതം എന്നിവ കലർത്തുക.\n
            നിർദ്ദേശിച്ച അളവ് മൂന്നായി ഭാഗിച്ച് നൽകുക.\n\n

            **പച്ചപ്പുല്ല്:**\n
            ചോളം, ബജ്റ, നാപ്പിയർ ഹൈബ്രിഡ് പുല്ല്, പാരാ പുല്ല്, സോർഗം, ഗിനിയ പുല്ല് തുടങ്ങിയവ.\n
            പയറുവർഗ്ഗ തീറ്റ ലഭ്യമാണെങ്കിൽ, 5 കിലോ പയറുവർഗ്ഗ തീറ്റയ്ക്ക് 1 കിലോ തീറ്റ മിശ്രിതത്തിന് പകരമായി നൽകാം.\n\n

            **ഉണങ്ങിയ തീറ്റ:**\n
            നെല്ല് വൈക്കോൽ, ഗോതമ്പ് വൈക്കോൽ, സോർഗം തണ്ട്, ചോളത്തണ്ട്, ഉണങ്ങിയ അടയ്ക്ക തോൽ, ഉണങ്ങിയ പുല്ലുകൾ തുടങ്ങിയവ.\n
            നിർദ്ദേശിച്ച അളവ് ഒരു ഇഞ്ച് നീളത്തിൽ അരിഞ്ഞ് എരുമകൾക്ക് നൽകുക.\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## ചെമ്മരിയാട്ടിൻകുട്ടികളുടെ ഭാരം വർദ്ധിപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള തീറ്റ പട്ടിക\n\n

            **ചെമ്മരിയാട്ടിൻകുട്ടിയുടെ ഭാരം: 15-50 കിലോ**\n
            _ICAR-നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് അനിമൽ ന്യൂട്രിഷൻ ആൻഡ് ഫിസിയോളജി, അഡുഗോഡി, ബെംഗളൂരു._\n\n

            തയ്യാറാക്കിയത്: ഡി.രാജേന്ദ്രൻ, കൃഷ്ണപ്പ ബാലഗനൂർ, എസ്. ആനന്ദൻ, എം. ഗോപി തുടങ്ങിയവർ.\n\n

            **തീറ്റ മിശ്രിതം:**\n
            30 ഭാഗം ധാന്യങ്ങൾ, 34.5 ഭാഗം തവിടും ചുള്ളിയും, 32 ഭാഗം എണ്ണ പിണ്ണാക്കുകൾ, 0.5 ഭാഗം അപ്പക്കാരം, 1 ഭാഗം ഉപ്പ്, 2 ഭാഗം ചെമ്മരിയാട്ടിൻ ധാതു മിശ്രിതം എന്നിവ കലർത്തുക.\n\n

            **നാരടങ്ങിയ തീറ്റ:**\n
            നിലക്കടല തണ്ട്, പയറു വർഗ്ഗങ്ങളുടെ തണ്ടും തൊലിയും, ചണ/ബീൻ തണ്ടും തൊലിയും, ഹൈബ്രിഡ് നാപ്പിയർ പുല്ല്, പാരാ പുല്ല്, മൂപ്പെത്തിയ സോർഗം, ഗിനിയ പുല്ല് തുടങ്ങിയവ.\n
            പച്ച അല്ലെങ്കിൽ ഉണങ്ങിയ തീറ്റ ഒരു ഇഞ്ച് നീളത്തിൽ അരിഞ്ഞ് ദിവസത്തിൽ 2-3 തവണ മൃഗങ്ങൾക്ക് ഇഷ്ടമുള്ളത്രയോ അല്ലെങ്കിൽ തീറ്റ മിശ്രിതത്തിൽ (TMR) കലർത്തിയോ നൽകാം.\n\n

            **മാർഗ്ഗനിർദ്ദേശം:**\n
            നല്ല വളർച്ചയ്ക്കായി, തീറ്റ മിശ്രിതം (സെമി ഇന്റൻസീവ് സിസ്റ്റത്തിന് 60%; ഇന്റൻസീവ് സിസ്റ്റത്തിന് 70%) കുറച്ച് ദിവസങ്ങൾക്കുള്ളിൽ നല്ല ഗുണനിലവാരമുള്ള നാരടങ്ങിയ തീറ്റയോടൊപ്പം (30-40%) ക്രമേണ നൽകുക. മികച്ച ശരീരഭാര വർദ്ധന (200 ഗ്രാം/ദിവസത്തിൽ കൂടുതൽ) ഉള്ള വിദേശ അല്ലെങ്കിൽ ഇന്ത്യൻ ഇനങ്ങൾക്ക് അസിഡോസിസ് ഒഴിവാക്കാൻ അതീവ ശ്രദ്ധയോടെ കൂടുതൽ അളവിൽ (75% തീറ്റ മിശ്രിതം : 25% നാരടങ്ങിയ തീറ്റ) നൽകാം. പ്രതീക്ഷിക്കുന്ന ഫലങ്ങൾക്കായി പതിവായ വിരയിളക്കലും ആരോഗ്യ സംരക്ഷണവും ശുപാർശ ചെയ്യുന്നു.\n
        ]]></item>
    </string-array>
</resources>