<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="animal_types">
        <item>ଗାଈ</item>
        <item>ମହିଷି</item>
        <item>ମେଣ୍ଢା</item>
    </string-array>
    <string-array name="animal_desc">
        <item>ହାଇବ୍ରିଡ୍ କ୍ଷୀର ଦେଉଥିବା ଗାଈ</item>
        <item>କ୍ଷୀର ଦେଉଥିବା ମହିଷି</item>
        <item>ଘରୋଇ ମେଣ୍ଢା</item>
    </string-array>
    <integer-array name="animal_icons">
        <item>@drawable/ic_animal_cow</item>
        <item>@drawable/ic_animal_buffalo</item>
        <item>@drawable/ic_animal_sheep</item>
    </integer-array>

    <string-array name="animal_details">
        <item><![CDATA[
            ## ହାଇବ୍ରିଡ୍ କ୍ଷୀର ଦେଉଥିବା ଗାଈଙ୍କ ପାଇଁ ଖାଦ୍ୟ ତାଲିକା\n\n

            **400 କିଲୋଗ୍ରାମ ହାଇବ୍ରିଡ୍ ଗାଈ ପାଇଁ**\n
            _ଆଇସିଏଆର-ଜାତୀୟ ପଶୁ ପୋଷଣ ଏବଂ ଶରୀର କ୍ରିୟା ବିଜ୍ଞାନ ସଂସ୍ଥାନ, ଆଡୁଗୋଡି, ବେଙ୍ଗାଲୁରୁ।_\n\n

            ସଂକଳନ ଓ ସମ୍ପାଦନା କରିଛନ୍ତି:\n
            ଡା. ଡି. ରାଜେନ୍ଦ୍ରନ୍, ଡା. ଏନ୍. କେ. ଏସ୍. ଗୌଡା, ଡା. ଏସ୍. ଆନନ୍ଦନ୍, ଡା. ଲେଥା ଦେବୀ, ଡା. କେ. ଏସ୍. ପ୍ରସାଦ ଏବଂ ଡା. ଅର୍ଥବନ୍ଧୁ ସାହୁ\n\n

            **ଦାନା ମିଶ୍ରଣ:**\n
            ଏହାକୁ 30 ଭାଗ ଶସ୍ୟ (ମକା, ଭଙ୍ଗା ଚାଉଳ, ବାଜରା, ଜୁଆର କିମ୍ବା ଛୋଟ ମିଲେଟ୍), 36 ଭାଗ କୁଣ୍ଡା ଓ ଚୁନି, 30 ଭାଗ ତେଲ ପିଡିଆ, 1.5 ଭାଗ ଲୁଣ, 1.5 ଭାଗ କାଲସାଇଟ୍, ଏବଂ 1 ଭାଗ ଖଣିଜ ମିଶ୍ରଣ ମିଶାଇ ପ୍ରସ୍ତୁତ କରାଯାଏ।\n
            ପ୍ରସ୍ତାବିତ ପରିମାଣକୁ ଦିନକୁ ତିନିଥର ଭାଗ କରି ଖୁଆନ୍ତୁ।\n\n

            **ସବୁଜ ଚାରା:**\n
            ମକା ଚାରା, ବାଜରା X ନାପିଅର୍ ହାଇବ୍ରିଡ୍ ଘାସ, ପାରା ଘାସ, ଜୁଆର, ଗିନି ଘାସ ଇତ୍ୟାଦି।\n
            ପ୍ରସ୍ତାବିତ ପରିମାଣର ସବୁଜ ଘାସକୁ ଏକ ଇଞ୍ଚ ଲମ୍ବରେ କାଟି ଦିନକୁ 2-3 ଥର ଖୁଆନ୍ତୁ।\n\n

            **ଶୁଖିଲା ଚାରା:**\n
            ଧାନ ନଡା, ଗହମ ନଡା, ଜୁଆର କଡ଼ା, ମକା କଡ଼ା, ଶୁଖିଲା ଗୁଆ ଚୋପା, ଶୁଖିଲା ଘାସ ଇତ୍ୟାଦି।\n
            ପ୍ରସ୍ତାବିତ ପରିମାଣକୁ ଏକ ଇଞ୍ଚ ଲମ୍ବରେ କାଟି କ୍ଷୀର ଦେଉଥିବା ଗାଈଙ୍କୁ ଖୁଆନ୍ତୁ।\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## କ୍ଷୀର ଦେଉଥିବା ମହିଷିଙ୍କ ପାଇଁ ଖାଦ୍ୟ ତାଲିକା\n\n

            **450 କିଲୋଗ୍ରାମ ମହିଷି ପାଇଁ**\n
            _ଜାତୀୟ ପଶୁ ପୋଷଣ ଏବଂ ଶରୀର କ୍ରିୟା ବିଜ୍ଞାନ ସଂସ୍ଥାନ, ଆଇସିଏଆର, ଆଡୁଗୋଡି, ବେଙ୍ଗାଲୁରୁ।_\n\n

            ସଂକଳନ: ଡା. ଡି. ରାଜେନ୍ଦ୍ରନ୍, ଡା. କେ. ଏସ୍. ପ୍ରସାଦ, ଡା. ପି. କେ. ମାଲିକ୍, ଡା. ଏନ୍. କେ. ଏସ୍. ଗୌଡା ଇତ୍ୟାଦି।\n\n

            **ଦାନା ମିଶ୍ରଣ:**\n
            33 ଭାଗ ଶସ୍ୟ, 31 ଭାଗ କୁଣ୍ଡା ଓ ଚୁନି, 33 ଭାଗ ତେଲ ପିଡିଆ, 1 ଭାଗ ଲୁଣ, ଏବଂ 2 ଭାଗ ଖଣିଜ ମିଶ୍ରଣ ମିଶାନ୍ତୁ।\n
            ପ୍ରସ୍ତାବିତ ପରିମାଣକୁ ଦିନକୁ ତିନିଥର ଭାଗ କରି ଖୁଆନ୍ତୁ।\n\n

            **ସବୁଜ ଚାରା:**\n
            ମକା, ବାଜରା, ନାପିଅର୍ ହାଇବ୍ରିଡ୍ ଘାସ, ପାରା ଘାସ, ଜୁଆର, ଗିନି ଘାସ ଇତ୍ୟାଦି।\n
            ଯଦି ଡାଲି ଜାତୀୟ ଚାରା ଉପଲବ୍ଧ, ତେବେ 5 କିଲୋଗ୍ରାମ ଡାଲି ଜାତୀୟ ଚାରା 1 କିଲୋଗ୍ରାମ ଦାନା ମିଶ୍ରଣ ବଦଳରେ ଦିଆଯାଇପାରେ।\n\n

            **ଶୁଖିଲା ଚାରା:**\n
            ଧାନ ନଡା, ଗହମ ନଡା, ଜୁଆର କଡ଼ା, ମକା କଡ଼ା, ଶୁଖିଲା ଗୁଆ ଚୋପା, ଶୁଖିଲା ଘାସ ଇତ୍ୟାଦି।\n
            ପ୍ରସ୍ତାବିତ ପରିମାଣକୁ ଏକ ଇଞ୍ଚ ଲମ୍ବରେ କାଟି ମହିଷିଙ୍କୁ ଖୁଆନ୍ତୁ।\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## ମେଣ୍ଢା ଛୁଆଙ୍କ ଓଜନ ବଢ଼ାଇବା ପାଇଁ ଖାଦ୍ୟ ତାଲିକା\n\n

            **ମେଣ୍ଢା ଛୁଆର ଓଜନ: 15-50 କିଲୋଗ୍ରାମ**\n
            _ଆଇସିଏଆର-ଜାତୀୟ ପଶୁ ପୋଷଣ ଏବଂ ଶରୀର କ୍ରିୟା ବିଜ୍ଞାନ ସଂସ୍ଥାନ, ଆଡୁଗୋଡି, ବେଙ୍ଗାଲୁରୁ।_\n\n

            ସଂକଳନ ଓ ଡିଜାଇନ୍ କରିଛନ୍ତି: ଡି. ରାଜେନ୍ଦ୍ରନ୍, କ୍ରିଷ୍ଣାପ୍ପା ବାଲାଗାନୁର, ଏସ୍. ଆନନ୍ଦନ୍, ଏମ୍. ଗୋପି ଇତ୍ୟାଦି।\n\n

            **ଦାନା ମିଶ୍ରଣ:**\n
            30 ଭାଗ ଶସ୍ୟ, 34.5 ଭାଗ କୁଣ୍ଡା ଓ ଚୁନି, 32 ଭାଗ ତେଲ ପିଡିଆ, 0.5 ଭାଗ ଖାଇବା ସୋଡା, 1 ଭାଗ ଲୁଣ, ଏବଂ 2 ଭାଗ ମେଣ୍ଢା ଖଣିଜ ମିଶ୍ରଣ ମିଶାନ୍ତୁ।\n\n

            **ଚାରା:**\n
            ବାଦାମ ଚୋପା, ଡାଲି ଜାତୀୟ ଖାଦ୍ୟର ବୋତି ଓ ଚୋପା, ହାଇବ୍ରିଡ୍ ନାପିଅର୍ ଘାସ, ପାରା ଘାସ, ଜୁଆର, ଗିନି ଘାସ ଇତ୍ୟାଦି।\n
            ସବୁଜ କିମ୍ବା ଶୁଖିଲା ଚାରାକୁ ଏକ ଇଞ୍ଚ ଲମ୍ବରେ କାଟି ଦିନକୁ 2-3 ଥର ମୁକ୍ତ ଭାବରେ ଖୁଆନ୍ତୁ କିମ୍ବା ଦାନା ସହ TMR (ମୋଟ ମିଶ୍ରିତ ରାସନ) ଭାବରେ ମିଶାନ୍ତୁ।\n\n

            **ନିର୍ଦ୍ଦେଶାବଳୀ:**\n
            ଉତ୍ତମ ବୃଦ୍ଧି ପାଇଁ, ଭଲ ଗୁଣବତ୍ତା ଚାରା ସହିତ ଦାନା ମିଶ୍ରଣକୁ (ଅର୍ଦ୍ଧ ସଘନ ପ୍ରଣାଳୀ ପାଇଁ 60%; ସଘନ ପ୍ରଣାଳୀ ପାଇଁ 70%) କିଛି ଦିନ ଧରି ଧୀରେ ଧୀରେ ବଢ଼ାଇ ଖୁଆନ୍ତୁ। ଅତ୍ୟୁତ୍ତମ ଓଜନ ବୃଦ୍ଧି (200 ଗ୍ରାମ/ଦିନରୁ ଅଧିକ) ଥିବା ବିଦେଶୀ ବା ଭାରତୀୟ ମେଣ୍ଢାମାନଙ୍କୁ ଅଧିକ ଦାନା (75% ଦାନା : 25% ଚାରା) ସହିତ ଖୁଆନ୍ତୁ, ଏସିଡୋସିସ୍ ରୋକିବା ପାଇଁ ଉପଯୁକ୍ତ ଯତ୍ନ ନିଅନ୍ତୁ। ଆଶା କରାଯାଉଥିବା ଫଳ ପାଇବା ପାଇଁ ନିୟମିତ କୃମି ନିଷ୍କାସନ ଏବଂ ସ୍ୱାସ୍ଥ୍ୟ ଯତ୍ନର ପରାମର୍ଶ ଦିଆଯାଏ।\n
        ]]></item>
    </string-array>
</resources>