<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="animal_types">
        <item>गाय</item>
        <item>भैंस</item>
        <item>भेड़</item>
    </string-array>
    <string-array name="animal_desc">
        <item>संकर दुधारू गाय</item>
        <item>दुधारू भैंस</item>
        <item>घरेलू भेड़</item>
    </string-array>
    <integer-array name="animal_icons">
        <item>@drawable/ic_animal_cow</item>
        <item>@drawable/ic_animal_buffalo</item>
        <item>@drawable/ic_animal_sheep</item>
    </integer-array>

    <string-array name="animal_details">
        <item><![CDATA[
            ## संकर दुधारू गायों के लिए चारा गाइड\n\n

            **400 किलो की संकर गाय के लिए**\n
            _आईसीएआर-राष्ट्रीय पशु पोषण एवं शरीरक्रिया विज्ञान संस्थान, आडुगोडी, बैंगलोर।_\n\n

            संकलन और संपादन:\n
            डॉ. डी. राजेंद्रन, डॉ. एन.के.एस. गौड़ा, डॉ. एस. आनंदन, डॉ. लेथा देवी, डॉ. के.एस. प्रसाद और डॉ. अर्ताबन्धु साहू\n\n

            **दाना मिश्रण:**\n
            इसे 30 हिस्से अनाज (मक्का, टूटा चावल, बाजरा, ज्वार), 36 हिस्से चोकर और चूनी, 30 हिस्से खली, 1.5 हिस्सा नमक, 1.5 हिस्सा कैल्साइट, और 1 हिस्सा मिनरल मिक्सचर मिलाकर तैयार किया जाता है।\n
            बताई गई मात्रा को दिन में तीन बार बांटकर खिलाएं।\n\n

            **हरा चारा:**\n
            मक्के का चारा, बाजरा X नेपियर हाइब्रिड घास, पैरा घास, ज्वार, गिनी घास, आदि।\n
            बताई गई मात्रा में हरे चारे को एक इंच के टुकड़ों में काटकर, दिन में 2-3 बार खिलाना चाहिए।\n\n

            **सूखा चारा:**\n
            धान का पुआल, गेहूं का भूसा, ज्वार की कड़बी, मक्के की कड़बी, सूखी सुपारी की खोल, सूखी घास, आदि।\n
            बताई गई मात्रा को एक इंच के टुकड़ों में काटकर दुधारू गायों को खिलाएं।\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## दुधारू भैंस के लिए चारा गाइड\n\n

            **450 किलो की भैंस के लिए**\n
            _राष्ट्रीय पशु पोषण एवं शरीरक्रिया विज्ञान संस्थान, आईसीएआर, आडुगोडी, बैंगलोर।_\n\n

            संकलन: डॉ. डी. राजेंद्रन, डॉ. के.एस. प्रसाद, डॉ. पी.के. मलिक, डॉ. एन.के.एस. गौड़ा, आदि।\n\n

            **दाना मिश्रण:**\n
            33 हिस्से अनाज, 31 हिस्से चोकर और चूनी, 33 हिस्से खली, 1 हिस्सा नमक, और 2 हिस्से मिनरल मिक्सचर मिलाएं।\n
            बताई गई मात्रा को दिन में तीन बार बांटकर खिलाएं।\n\n

            **हरा चारा:**\n
            मक्का, बाजरा, नेपियर हाइब्रिड घास, पैरा घास, ज्वार, गिनी घास, आदि।\n
            अगर फलीदार चारा उपलब्ध है, तो 5 किलो फलीदार चारा 1 किलो दाना मिश्रण की जगह ले सकता है।\n\n

            **सूखा चारा:**\n
            धान का पुआल, गेहूं का भूसा, ज्वार की कड़बी, मक्के की कड़बी, सूखी सुपारी की खोल, सूखी घास, आदि।\n
            बताई गई मात्रा को एक इंच के टुकड़ों में काटकर भैंसों को खिलाएं।\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## मेमनों को मोटा करने के लिए आहार चार्ट\n\n

            **मेमने का वज़न: 15-50 किलो**\n
            _आईसीएआर-राष्ट्रीय पशु पोषण एवं शरीरक्रिया विज्ञान संस्थान, आडुगोडी, बैंगलोर।_\n\n

            संकलन और डिज़ाइन: डी. राजेंद्रन, कृष्णप्पा बलगानुर, एस. आनंदन, एम. गोपी, आदि।\n\n

            **दाना मिश्रण:**\n
            30 हिस्से अनाज, 34.5 हिस्से चोकर और चूनी, 32 हिस्से खली, 0.5 हिस्सा खाने का सोडा, 1 हिस्सा नमक, और 2 हिस्से भेड़ का मिनरल मिक्सचर मिलाएं।\n\n

            **चारा:**\n
            मूंगफली का भूसा, दालों के डंठल और भूसी, हाइब्रिड नेपियर घास, पैरा घास, ज्वार, गिनी घास, आदि।\n
            हरे या सूखे चारे को एक इंच के टुकड़ों में काटकर दिन में 2-3 बार इच्छानुसार खिलाएं या दाने के साथ TMR (कुल मिश्रित राशन) के रूप में मिलाएं।\n\n

            **दिशानिर्देश:**\n
            अच्छी बढ़त के लिए, अच्छी क्वालिटी के चारे के साथ दाना धीरे-धीरे खिलाना शुरू करें। बहुत अच्छी वज़न वृद्धि के लिए ज़्यादा दाना खिलाने की ज़रूरत पड़ सकती है, लेकिन एसिडोसिस से बचने के लिए उचित देखभाल करें।\n
        ]]></item>
    </string-array>
</resources>