<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="animal_types">
        <item>ಹಸು</item>
        <item>ಎಮ್ಮೆ</item>
        <item>ಕುರಿ</item>
    </string-array>
    <string-array name="animal_desc">
        <item>ಕ್ರಾಸ್‌ಬ್ರೆಡ್ ಹಾಲು ಕರೆಯುವ ಹಸು</item>
        <item>ಹಾಲು ಕರೆಯುವ ಎಮ್ಮೆ</item>
        <item>ದೇಶಿ ಕುರಿ</item>
    </string-array>
    <integer-array name="animal_icons">
        <item>@drawable/ic_animal_cow</item>
        <item>@drawable/ic_animal_buffalo</item>
        <item>@drawable/ic_animal_sheep</item>
    </integer-array>

    <string-array name="animal_details">
        <item><![CDATA[
            ## ಕ್ರಾಸ್‌ಬ್ರೆಡ್ ಹಾಲು ಕರೆಯುವ ಹಸುಗಳಿಗೆ ಆಹಾರ ಪಟ್ಟಿ\n\n

            **400 ಕೆಜಿ ಕ್ರಾಸ್‌ಬ್ರೆಡ್ ಹಸುವಿಗೆ**\n
            _ICAR-ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಪಶು ಪೋಷಣೆ ಮತ್ತು ಶರೀರ ವಿಜ್ಞಾನ ಸಂಸ್ಥೆ, ಅಡುಗೋಡಿ, ಬೆಂಗಳೂರು._\n\n

            ಸಂಕಲನ ಮತ್ತು ಸಂಪಾದನೆ:\n
            ಡಾ. ಡಿ. ರಾಜೇಂದ್ರನ್, ಡಾ. ಎನ್.ಕೆ.ಎಸ್. ಗೌಡ, ಡಾ. ಎಸ್. ಆನಂದನ್, ಡಾ. ಲೇತಾ ದೇವಿ, ಡಾ. ಕೆ.ಎಸ್. ಪ್ರಸಾದ್ ಮತ್ತು ಡಾ. ಅರ್ತಬಂಧು ಸಹೂ\n\n

            **ಕೇಂದ್ರೀಕೃತ ಮಿಶ್ರಣ (Concentrate Mixture):**\n
            ಇದು 30 ಭಾಗ ಧಾನ್ಯಗಳು (ಮೆಕ್ಕೆಜೋಳ, ನುಚ್ಚಕ್ಕಿ, ಸಜ್ಜೆ, ಜೋಳ ಅಥವಾ ಸಣ್ಣ ಧಾನ್ಯಗಳು), 36 ಭಾಗ ತವುಡು ಮತ್ತು ಚುನ್ನಿ, 30 ಭಾಗ ಎಣ್ಣೆ ಹಿಂಡಿ, 1.5 ಭಾಗ ಉಪ್ಪು, 1.5 ಭಾಗ ಕ್ಯಾಲ್ಸೈಟ್, ಮತ್ತು 1 ಭಾಗ ಖನಿಜ ಮಿಶ್ರಣವನ್ನು ಬೆರೆಸಿ ತಯಾರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.\n
            ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡಿದ ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ದಿನಕ್ಕೆ ಮೂರು ಬಾರಿ ವಿಭಜಿಸಿ ನೀಡಬೇಕು.\n\n

            **ಹಸಿರು ಮೇವು (Green roughage):**\n
            ಮೆಕ್ಕೆಜೋಳದ ಮೇವು, ಸಜ್ಜೆ X ನೇಪಿಯರ್ ಹೈಬ್ರಿಡ್ ಹುಲ್ಲು, ಪ್ಯಾರಾ ಹುಲ್ಲು, ಜೋಳ, ಗಿನಿ ಹುಲ್ಲು, ಇತ್ಯಾದಿ.\n
            ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡಿದ ಹಸಿರು ಹುಲ್ಲನ್ನು ಒಂದು ಇಂಚು ಉದ್ದಕ್ಕೆ ಕತ್ತರಿಸಿ 2-3 ಬಾರಿ ನೀಡಬೇಕು.\n\n

            **ಒಣ ಮೇವು (Dry roughage):**\n
            ಭತ್ತದ ಹುಲ್ಲು, ಗೋಧಿ ಹುಲ್ಲು, ಜೋಳದ ಕಣಿಕೆ, ಮೆಕ್ಕೆಜೋಳದ ಕಣಿಕೆ, ಒಣಗಿದ ಅಡಿಕೆ ಹಾಳೆ, ಒಣಗಿದ ಹುಲ್ಲುಗಳು, ಇತ್ಯಾದಿ.\n
            ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡಿದ ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ಒಂದು ಇಂಚು ಉದ್ದಕ್ಕೆ ಕತ್ತರಿಸಿ ಹಾಲು ಕರೆಯುವ ಹಸುಗಳಿಗೆ ನೀಡಬೇಕು.\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## ಹಾಲು ಕರೆಯುವ ಎಮ್ಮೆಗಳಿಗೆ ಆಹಾರ ಪಟ್ಟಿ\n\n

            **450 ಕೆಜಿ ಎಮ್ಮೆಗೆ**\n
            _ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಪಶು ಪೋಷಣೆ ಮತ್ತು ಶರೀರ ವಿಜ್ಞಾನ ಸಂಸ್ಥೆ, ICAR, ಅಡುಗೋಡಿ, ಬೆಂಗಳೂರು._\n\n

            ಸಂಕಲನ: ಡಾ. ಡಿ. ರಾಜೇಂದ್ರನ್, ಡಾ. ಕೆ.ಎಸ್. ಪ್ರಸಾದ್, ಡಾ. ಪಿ.ಕೆ. ಮಲಿಕ್, ಡಾ. ಎನ್.ಕೆ.ಎಸ್. ಗೌಡ, ಇತ್ಯಾದಿ.\n\n

            **ಕೇಂದ್ರೀಕೃತ ಮಿಶ್ರಣ (Concentrate Mixture):**\n
            33 ಭಾಗ ಧಾನ್ಯಗಳು, 31 ಭಾಗ ತವುಡು ಮತ್ತು ಚುನ್ನಿ, 33 ಭಾಗ ಎಣ್ಣೆ ಹಿಂಡಿ, 1 ಭಾಗ ಉಪ್ಪು, ಮತ್ತು 2 ಭಾಗ ಖನಿಜ ಮಿಶ್ರಣವನ್ನು ಬೆರೆಸಿ.\n
            ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡಿದ ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ದಿನಕ್ಕೆ ಮೂರು ಬಾರಿ ವಿಭಜಿಸಿ ನೀಡಬೇಕು.\n\n

            **ಹಸಿರು ಮೇವು (Green fodder):**\n
            ಮೆಕ್ಕೆಜೋಳ, ಸಜ್ಜೆ, ನೇಪಿಯರ್ ಹೈಬ್ರಿಡ್ ಹುಲ್ಲು, ಪ್ಯಾರಾ ಹುಲ್ಲು, ಜೋಳ, ಗಿನಿ ಹುಲ್ಲು, ಇತ್ಯಾದಿ.\n
            ದ್ವಿದಳ ಧಾನ್ಯದ ಮೇವು ಲಭ್ಯವಿದ್ದರೆ, 5 ಕೆಜಿ ದ್ವಿದಳ ಧಾನ್ಯದ ಮೇವು 1 ಕೆಜಿ ಕೇಂದ್ರೀಕೃತ ಮಿಶ್ರಣವನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಬಹುದು.\n\n

            **ಒಣ ಮೇವು (Dry roughage):**\n
            ಭತ್ತದ ಹುಲ್ಲು, ಗೋಧಿ ಹುಲ್ಲು, ಜೋಳದ ಕಣಿಕೆ, ಮೆಕ್ಕೆಜೋಳದ ಕಣಿಕೆ, ಒಣಗಿದ ಅಡಿಕೆ ಹಾಳೆ, ಒಣಗಿದ ಹುಲ್ಲುಗಳು, ಇತ್ಯಾದಿ.\n
            ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡಿದ ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ಒಂದು ಇಂಚು ಉದ್ದಕ್ಕೆ ಕತ್ತರಿಸಿ ಎಮ್ಮೆಗಳಿಗೆ ನೀಡಬೇಕು.\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## ಕುರಿ ಮರಿಗಳಿಗೆ ದಪ್ಪವಾಗಿಸಲು ಆಹಾರ ಪಟ್ಟಿ\n\n

            **ಕುರಿ ಮರಿಯ ತೂಕ: 15-50 ಕೆಜಿ**\n
            _ICAR-ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಪಶು ಪೋಷಣೆ ಮತ್ತು ಶರೀರ ವಿಜ್ಞಾನ ಸಂಸ್ಥೆ, ಅಡುಗೋಡಿ, ಬೆಂಗಳೂರು._\n\n

            ಸಂಕಲನ ಮತ್ತು ವಿನ್ಯಾಸ: ಡಿ. ರಾಜೇಂದ್ರನ್, ಕೃಷ್ಣಪ್ಪ ಬಲಗನೂರು, ಎಸ್. ಆನಂದನ್, ಎಂ. ಗೋಪಿ, ಇತ್ಯಾದಿ.\n\n

            **ಕೇಂದ್ರೀಕೃತ ಮಿಶ್ರಣ (Concentrate Mixture):**\n
            30 ಭಾಗ ಧಾನ್ಯಗಳು, 34.5 ಭಾಗ ತವುಡು ಮತ್ತು ಚುನ್ನಿ, 32 ಭಾಗ ಎಣ್ಣೆ ಹಿಂಡಿ, 0.5 ಭಾಗ ಅಡುಗೆ ಸೋಡಾ, 1 ಭಾಗ ಉಪ್ಪು, ಮತ್ತು 2 ಭಾಗ ಕುರಿ ಖನಿಜ ಮಿಶ್ರಣವನ್ನು ಬೆರೆಸಿ.\n\n

            **ಒರಟಾದ ಮೇವು (Roughage):**\n
            ಕಡಲೆಕಾಯಿ ಸೊಪ್ಪು, ದ್ವಿದಳ ಧಾನ್ಯದ ಕಾಂಡ ಮತ್ತು ಸಿಪ್ಪೆ, ಕಡಲೆ/ಬೀನ್ ಕಾಂಡ ಮತ್ತು ಸಿಪ್ಪೆ, ಹೈಬ್ರಿಡ್ ನೇಪಿಯರ್ ಹುಲ್ಲು, ಪ್ಯಾರಾ ಹುಲ್ಲು, ಪಕ್ವವಾದ ಜೋಳ, ಗಿನಿ ಹುಲ್ಲು, ಇತ್ಯಾದಿ.\n
            ಹಸಿರು ಅಥವಾ ಒಣ ಮೇವನ್ನು ಒಂದು ಇಂಚು ಉದ್ದಕ್ಕೆ ಕತ್ತರಿಸಿ ದಿನಕ್ಕೆ 2-3 ಬಾರಿ ಮುಕ್ತ ಆಯ್ಕೆಯಾಗಿ ನೀಡಬೇಕು ಅಥವಾ ಕೇಂದ್ರೀಕೃತ ಮಿಶ್ರಣದೊಂದಿಗೆ TMR (ಸಂಪೂರ್ಣ ಮಿಶ್ರಿತ ಆಹಾರ) ಆಗಿ ಮಿಶ್ರಣ ಮಾಡಬೇಕು.\n\n

            **ಮಾರ್ಗದರ್ಶನ (Guideline):**\n
            ಅತ್ಯುತ್ತಮ ಬೆಳವಣಿಗೆಗಾಗಿ, ಕೇಂದ್ರೀಕೃತ ಮಿಶ್ರಣವನ್ನು (ಅರೆ-ತೀವ್ರ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗೆ 60%; ತೀವ್ರ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗೆ 70%) ಉತ್ತಮ ಗುಣಮಟ್ಟದ ಒರಟಾದ ಮೇವಿನೊಂದಿಗೆ (30-40%) ಕೆಲವು ದಿನಗಳವರೆಗೆ ಕ್ರಮೇಣ ನೀಡಬೇಕು. ಅತ್ಯುತ್ತಮ ತೂಕ ಹೆಚ್ಚಳ (ದಿನಕ್ಕೆ 200 ಗ್ರಾಂ ಗಿಂತ ಹೆಚ್ಚು) ಹೊಂದಿರುವ ವಿದೇಶಿ ಅಥವಾ ಭಾರತೀಯ ತಳಿಗಳಿಗೆ ಆಮ್ಲವ್ಯಾಧಿಯನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಲು ಸರಿಯಾದ ಕಾಳಜಿಯೊಂದಿಗೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ಕೇಂದ್ರೀಕೃತ ಮಿಶ್ರಣವನ್ನು (75% ಕೇಂದ್ರೀಕೃತ ಮಿಶ್ರಣ : 25% ಒರಟಾದ ಮೇವು) ನೀಡಬಹುದು. ನಿರೀಕ್ಷಿತ ಫಲಿತಾಂಶಕ್ಕಾಗಿ ನಿಯಮಿತವಾಗಿ ಜಂತು ನಿವಾರಣೆ ಮತ್ತು ಆರೋಗ್ಯ ರಕ್ಷಣೆಯನ್ನು ಶಿಫಾರಸು ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ.\n
        ]]></item>
    </string-array>
</resources>