<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="animal_types">
        <item>গৰু</item>
        <item>মহ</item>
        <item>ভেড়া</item>
    </string-array>
    <string-array name="animal_desc">
        <item>সংকৰ গাখীৰতী গৰু</item>
        <item>গাখীৰতী মহ</item>
        <item>ঘৰুৱা ভেড়া</item>
    </string-array>
    <integer-array name="animal_icons">
        <item>@drawable/ic_animal_cow</item>
        <item>@drawable/ic_animal_buffalo</item>
        <item>@drawable/ic_animal_sheep</item>
    </integer-array>

    <string-array name="animal_details">
        <item><![CDATA[
            ## সংকৰ গাখীৰতী গৰুৰ বাবে খাদ্যৰ তালিকা\n\n

            **৪০০ কেজি ওজনৰ সংকৰ গৰুৰ বাবে**\n
            _ভা.কৃ.অ.প.-ৰাষ্ট্ৰীয় পশু পোষণ আৰু শৰীৰক্ৰিয়া বিজ্ঞান সংস্থান, আডুগোডি, বেংগালুৰু।_\n\n

            সংকলন আৰু সম্পাদনা:\n
            ড° ডি. ৰাজেন্দ্ৰন, ড° এন.কে.এছ. গৌড়া, ড° এছ. আনন্দন, ড° লেথা দেৱী, ড° কে.এছ. প্ৰসাদ আৰু ড° অৰ্থবন্ধু সাহু\n\n

            **দানা মিশ্ৰণ:**\n
            ইয়াক ৩০ অংশ শস্য (মাকৈ, ভঙা চাউল, বাজৰা, জাবৰি বা সৰু বাজৰা), ৩৬ অংশ কুঁহিয়াৰ আৰু চূণ, ৩০ অংশ তেলৰ খলিহৈ, ১.৫ অংশ নিমখ, ১.৫ অংশ কেলচাইট, আৰু ১ অংশ খনিজ মিশ্ৰণ মিহলাই প্ৰস্তুত কৰা হয়।\n
            পৰামৰ্শ অনুসৰি মাত্ৰা তিনি ভাগত ভাগ কৰি খুৱাওক।\n\n

            **সেউজীয়া ঘাঁহ:**\n
            মাকৈৰ ডাঁটা, বাজৰা X নেপিয়াৰ হাইব্ৰিড ঘাঁহ, পেৰা ঘাঁহ, জাবৰি, গিনি ঘাঁহ, আদি।\n
            পৰামৰ্শ অনুসৰি সেউজীয়া ঘাঁহ এক ইঞ্চি দীঘল কৰি কাটি ২-৩ বাৰ খুৱাব লাগে।\n\n

            **শুকান খেৰ জাতিয় খাদ্য:**\n
            ধানৰ নৰা, ঘেঁহুৰ নৰা, জাবৰিৰ কঢ়া, মাকৈৰ কঢ়া, শুকান আৰিকা ছাল, শুকান ঘাঁহ, আদি।\n
            পৰামৰ্শ অনুসৰি মাত্ৰা এক ইঞ্চি দীঘল কৰি কাটি গাখীৰতী গৰুক খুৱাওক।\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## গাখীৰতী মহৰ বাবে খাদ্যৰ তালিকা\n\n

            **৪৫০ কেজি ওজনৰ মহৰ বাবে**\n
            _ৰাষ্ট্ৰীয় পশু পোষণ আৰু শৰীৰক্ৰিয়া বিজ্ঞান সংস্থান, ভা.কৃ.অ.প., আডুগোডি, বেংগালুৰু।_\n\n

            সংকলন: ড° ডি. ৰাজেন্দ্ৰন, ড° কে.এছ. প্ৰসাদ, ড° পি.কে. মালিক, ড° এন.কে.এছ. গৌড়া, আদি।\n\n

            **দানা মিশ্ৰণ:**\n
            ৩৩ অংশ শস্য, ৩১ অংশ কুঁহিয়াৰ আৰু চূণ, ৩৩ অংশ তেলৰ খলিহৈ, ১ অংশ নিমখ, আৰু ২ অংশ খনিজ মিশ্ৰণ মিহলাওক।\n
            পৰামৰ্শ অনুসৰি মাত্ৰা তিনি ভাগত ভাগ কৰি খুৱাওক।\n\n

            **সেউজীয়া ঘাঁহ:**\n
            মাকৈ, বাজৰা, নেপিয়াৰ হাইব্ৰিড ঘাঁহ, পেৰা ঘাঁহ, জাবৰি, গিনি ঘাঁহ, আদি।\n
            যদি মাহজাতীয় শস্যৰ ঘাঁহ উপলব্ধ, তেন্তে ৫ কেজি মাহজাতীয় শস্যৰ ঘাঁহে ১ কেজি দানা মিশ্ৰণৰ ঠাই ল’ব পাৰে।\n\n

            **শুকান খেৰ জাতিয় খাদ্য:**\n
            ধানৰ নৰা, ঘেঁহুৰ নৰা, জাবৰিৰ কঢ়া, মাকৈৰ কঢ়া, শুকান আৰিকা ছাল, শুকান ঘাঁহ, আদি।\n
            পৰামৰ্শ অনুসৰি মাত্ৰা এক ইঞ্চি দীঘল কৰি কাটি মহক খুৱাওক।\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## ভেড়া ছাগলী পোৱালিৰ শৰীৰৰ ওজন বৃদ্ধিৰ বাবে খাদ্যৰ তালিকা\n\n

            **ভেড়া ছাগলী পোৱালিৰ ওজন: ১৫-৫০ কেজি**\n
            _ভা.কৃ.অ.প.-ৰাষ্ট্ৰীয় পশু পোষণ আৰু শৰীৰক্ৰিয়া বিজ্ঞান সংস্থান, আডুগোডি, বেংগালুৰু।_\n\n

            সংকলন আৰু ডিজাইন: ডি. ৰাজেন্দ্ৰন, কৃষ্ণাপ্পা বালাগনুৰ, এছ. আনন্দন, এম. গোপী, আদি।\n\n

            **দানা মিশ্ৰণ:**\n
            ৩০ অংশ শস্য, ৩৪.৫ অংশ কুঁহিয়াৰ আৰু চূণ, ৩২ অংশ তেলৰ খলিহৈ, ০.৫ অংশ কুকিং চোডা, ১ অংশ নিমখ, আৰু ২ অংশ ভেড়াৰ খনিজ মিশ্ৰণ মিহলাওক।\n\n

            **শুকান খেৰ জাতিয় খাদ্য:**\n
            বাদামৰ ডাঁটা, মাহজাতীয় শস্যৰ ডাল আৰু খোলা, বুটমাহ/বীনৰ ডাল আৰু খোলা, হাইব্ৰিড নেপিয়াৰ ঘাঁহ, পেৰা ঘাঁহ, পূৰ্ণবয়স্ক জাবৰি, গিনি ঘাঁহ, আদি আহাৰ হিচাবে ব্যৱহাৰ হোৱা শুকান খেৰ জাতিয় খাদ্যৰ উদাহৰণ।\n
            সেউজীয়া বা শুকান ঘাঁহ এক ইঞ্চি দীঘল কৰি কাটি দিনটোত ২-৩ বাৰ পশুৰ ইচ্ছা অনুসৰি খুৱাব লাগে বা দানা মিশ্ৰণৰ সৈতে TMR (মুঠ মিশ্ৰিত ৰেচন) হিচাপে মিহলাই খুৱাব লাগে।\n\n

            **নিৰ্দেশনা:**\n
            অনুকূল বৃদ্ধিৰ বাবে দানা মিশ্ৰণ (চেমি-ইনটেনচিভ সিস্টেমৰ বাবে ৬০%; ইনটেনচিভ সিস্টেমৰ বাবে ৭০%) ভাল মানৰ শুকান খেৰ জাতিয় খাদ্যৰ (৩০-৪০%) সৈতে ক্ৰমান্বয়ে কিছু দিনলৈ খুৱাব লাগে। উৎকৃষ্ট ওজন বৃদ্ধি (২০০ গ্ৰাম/দিনতকৈ অধিক) লাভ কৰিবলৈ সক্ষম বিদেশী বা ভাৰতীয় জাতিৰ ভেড়া ছাগলীক এচিড’ছিছৰ পৰা হাত সাৰিবলৈ সঠিক যত্ন লৈ উচ্চ মাত্ৰাত দানা (৭৫% দানা : ২৫% শুকান খেৰ জাতিয় খাদ্য) খুৱাব পাৰি। আশা কৰা মতে ভাল ফলাফলৰ বাবে সময়ে সময়ে কৃমিনাশক দৰৱ খুৱাব লাগে আৰু সুস্বাস্থ্যৰ বাবে পৰামৰ্শ অনুসৰণ কৰিব লাগে।\n
        ]]></item>
    </string-array>
</resources>