<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="animal_types">
        <item>ఆవు</item>
        <item>గేదె</item>
        <item>గొర్రె</item>
    </string-array>
    <string-array name="animal_desc">
        <item>క్రాస్ బ్రీడ్ పాలిచ్చే ఆవు</item>
        <item>పాలిచ్చే గేదె</item>
        <item>ఇంటి గొర్రె</item>
    </string-array>
    <integer-array name="animal_icons">
        <item>@drawable/ic_animal_cow</item>
        <item>@drawable/ic_animal_buffalo</item>
        <item>@drawable/ic_animal_sheep</item>
    </integer-array>

    <string-array name="animal_details">
        <item><![CDATA[
            ## క్రాస్ బ్రీడ్ పాలిచ్చే పశువుల దాణా గైడ్\n\n

            **400 కిలోల క్రాస్ బ్రీడ్ ఆవుకి**\n
            _ICAR-నేషనల్ ఇన్స్టిట్యూట్ ఆఫ్ యానిమల్ న్యూట్రిషన్ అండ్ ఫిజియాలజీ, అడుగోడి, బెంగళూరు._\n\n

            కూర్పు మరియు ఎడిటింగ్:\n
            డా.డి.రాజేంద్రన్, డా.ఎన్.కె.ఎస్. గౌడ, డా.ఎస్. ఆనందన్, డా.లేథా దేవి, డా.కె.ఎస్. ప్రసాద్ మరియు డా.అర్తాబంధు సాహు\n\n

            **దాణా మిశ్రమం:**\n
            ఇది 30 భాగాలు ధాన్యాలు (మొక్కజొన్న, నూకలు, సజ్జలు, జొన్నలు లేదా చిరుధాన్యాలు), 36 భాగాలు పొట్టు, 30 భాగాలు నూనె చెక్కలు, 1.5 భాగం ఉప్పు, 1.5 భాగం కాల్సైట్, మరియు 1 భాగం మినరల్ మిశ్రమం కలిపి తయారుచేస్తారు.\n
            సిఫార్సు చేసిన మొత్తాన్ని రోజుకు మూడుసార్లు విడదీసి ఇవ్వండి.\n\n

            **పచ్చి మేత:**\n
            మొక్కజొన్న మేత, సజ్జలు X నేపియర్ హైబ్రిడ్ గడ్డి, పారా గడ్డి, జొన్నలు, గినియా గడ్డి, మొదలైనవి.\n
            సిఫార్సు చేసిన పచ్చి గడ్డిని ఒక అంగుళం ముక్కలుగా కోసి, రోజుకు 2-3 సార్లు ఇవ్వాలి.\n\n

            **పొడి మేత:**\n
            వరి గడ్డి, గోధుమ గడ్డి, జొన్న కట్టె, మొక్కజొన్న కట్టె, ఎండు అరికా తోలు, ఎండు గడ్డి, మొదలైనవి.\n
            సిఫార్సు చేసిన మొత్తాన్ని ఒక అంగుళం ముక్కలుగా కోసి పశువులకు ఇవ్వాలి.\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## పాలిచ్చే గేదెల దాణా గైడ్\n\n

            **450 కిలోల గేదెకి**\n
            _నేషనల్ ఇన్స్టిట్యూట్ ఆఫ్ యానిమల్ న్యూట్రిషన్ అండ్ ఫిజియాలజీ, ICAR, అడుగోడి, బెంగళూరు._\n\n

            కూర్పు: డా. డి. రాజేంద్రన్, డా. కె.ఎస్. ప్రసాద్, డా. పి.కె. మాలిక్, డా. ఎన్.కె.ఎస్. గౌడ, మొదలైనవారు.\n\n

            **దాణా మిశ్రమం:**\n
            33 భాగాలు ధాన్యాలు, 31 భాగాలు పొట్టు, 33 భాగాలు నూనె చెక్కలు, 1 భాగం ఉప్పు, మరియు 2 భాగాలు మినరల్ మిశ్రమం కలపండి.\n
            సిఫార్సు చేసిన మొత్తాన్ని రోజుకు మూడుసార్లు విడదీసి ఇవ్వండి.\n\n

            **పచ్చి మేత:**\n
            మొక్కజొన్న, సజ్జలు, నేపియర్ హైబ్రిడ్ గడ్డి, పారా గడ్డి, జొన్నలు, గినియా గడ్డి, మొదలైనవి.\n
            పప్పుధాన్యాల మేత దొరికితే, 5 కిలోల పప్పుధాన్యాల మేతతో 1 కిలో దాణా మిశ్రమాన్ని మార్చవచ్చు.\n\n

            **పొడి మేత:**\n
            వరి గడ్డి, గోధుమ గడ్డి, జొన్న కట్టె, మొక్కజొన్న కట్టె, ఎండు అరికా తోలు, ఎండు గడ్డి, మొదలైనవి.\n
            సిఫార్సు చేసిన మొత్తాన్ని ఒక అంగుళం ముక్కలుగా కోసి గేదెలకు ఇవ్వాలి.\n
        ]]></item>
        <item><![CDATA[
            ## గొర్రెపిల్లలకి బరువు పెరగడానికి దాణా పట్టిక\n\n

            **గొర్రెపిల్ల బరువు: 15-50 కిలోలు**\n
            _ICAR-నేషనల్ ఇన్స్టిట్యూట్ ఆఫ్ యానిమల్ న్యూట్రిషన్ అండ్ ఫిజియాలజీ, అడుగోడి, బెంగళూరు._\n\n

            కూర్పు మరియు డిజైన్: డి.రాజేంద్రన్, కృష్ణప్ప బలగనూర్, ఎస్. ఆనందన్, ఎం. గోపి, మొదలైనవారు.\n\n

            **దాణా మిశ్రమం:**\n
            30 భాగాలు ధాన్యాలు, 34.5 భాగాలు పొట్టు, 32 భాగాలు నూనె చెక్కలు, 0.5 భాగం వంట సోడా, 1 భాగం ఉప్పు, మరియు 2 భాగాలు గొర్రెల మినరల్ మిశ్రమం కలపండి.\n\n

            **పొడి మేత:**\n
            వేరుశనగ కాడలు, పప్పుధాన్యాల కాండం మరియు పొట్టు, హైబ్రిడ్ నేపియర్ గడ్డి, పారా గడ్డి, జొన్నలు, గినియా గడ్డి, మొదలైనవి.\n
            పచ్చి లేదా పొడి మేతను ఒక అంగుళం ముక్కలుగా కోసి, రోజుకు 2-3 సార్లు స్వేచ్ఛగా ఇవ్వాలి లేదా TMR (టోటల్ మిక్స్‌డ్ రేషన్) లాగా దాణాతో కలిపి ఇవ్వాలి.\n\n

            **గైడ్‌లైన్:**\n
            మంచి పెరుగుదల కోసం, కొన్ని రోజుల పాటు మంచి క్వాలిటీ మేతతో పాటు దాణా మిశ్రమాన్ని నెమ్మదిగా పెంచుతూ ఇవ్వండి. ఎక్కువ బరువు పెరిగే జాతులకు (రోజుకు 200 గ్రాముల కంటే ఎక్కువ) ఎక్కువ దాణా (75% దాణా : 25% మేత) జాగ్రత్తగా ఇవ్వాలి, ఆమ్లత్వం రాకుండా చూసుకోవాలి.\n
        ]]></item>
    </string-array>
</resources>